【逃犯條例】梁振英：修例風波重創香港國外聲譽 倡香港商會組團外訪

【逃犯條例】梁振英：修例風波重創香港國外聲譽 倡香港商會組團外訪

上任特首梁振英首度公開評論現任特首林鄭月娥修訂《逃犯條例》，他今早（18日）在fb貼文稱，事件「重創香港在國外的聲譽」，建議香港各大商會馬上組團連續出訪，幫助解釋。

梁振英指出，他建議由香港各大商會連續出訪解釋，是因「對外的解釋說明工作，我們不能僅靠中國駐外的使領館，不能僅靠力量單薄的香港特區經貿辦事處，更不能靠外國傳媒」，「各商會在特區政府作出讓步後接受修改方案，對整件事的來龍去脈最為清楚，因此最有發言權」。